國泰裁員：學者指應賣快運保港龍

國泰航空今日(21日)宣布架構重組方案，包括停止運作國泰港龍航空，並將辭退5300名本地員工。有學者則認為，國泰應出售香港快運，以保留國泰港龍這間具歷史意義的航空公司，直指國泰停止營運港龍是判斷錯誤。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強質疑，如國泰經濟狀況不濟，大可將香港快運放盤，做法可減低成本、取得收入，且避免結束有多年歷史的港龍航空業務，直指國泰判斷錯誤。

另外，國泰提到，有意讓國泰及香港快運繼續營運港龍原有的航線。時事評論員陳雲生指出，有關做法會助長國泰壟斷航空業市場，而快運與國泰的從屬關係不明顯，法理上並不合邏輯。

背後理念係賣晒所有野保決策高層有糧出

一個所謂學者直指太古大班判斷錯誤，呢個好笑

快運啲日韓線先係最賺錢
又唔駛提供飛機餐
加行李又要俾多幾舊
個學者竟然叫人賣快運保港龍

以保留國泰港龍這間具歷史意義的航空公司
On9 離地學者，係生意佬面前講歷史意義

邊樣賺錢洗佢教?

叫d專家食屎啦

國泰上年先用五十億買快運
未回本就叫人放盤

又係陳偉強 廢老

炒期油最賺錢

百搭學者

因為歷史意義

佢係咪歷史系？

Express 橫睇掂睇都更加受歡迎 經濟不景先需要Express呢一類平價機票

邊位?

佢唔比佢係歷史系講師

又係呢個陳偉強，關佢咩事

其研究焦點集中在當代中國民族主義、國民教育、香港文化保育及香港政治文化等課題上。

這些專家吃屎吧.jpg

陳偉強係百份百打手，幫手屌因航，因航做乜都錯，明未

快運又貴又閪

睇情況 經濟好果陣 一定係國泰margin大搵得多 日韓平機margin細但收入穩定

未買UX果陣係好似係諗住將港龍變LCC但係搞唔成
然後買左UX就一天都光哂
KA提早完成歷史任務

學者 專家 邊個比較要食屎

呢件垃圾好心就唔好獻世啦😂

仲要黎緊復航，大把窮撚搭最快回氣

東方御用學者

東方御用學者嚟
竟然個title冇「因管理不善…」

所以咪一個professor 一個CEO 囉

1. 對國泰黎講兩間都係買返黎
2. 35 年有幾多歷史意義?
3. 快運應該COST 低D

因管理不善…

其實真係好on9
根本航空業本身唔靠cargo(貨運) / LCC(廉航)好難賺錢，10年前飛日本8000係基本，而家2000都俾人屌佢貴，成本平極都有個譜啦。

用返相似嘅airline 做比較，Singapore Airline 本身都蝕錢，但靠虎航同Scoot 賺嘅先cover到本身蝕嘅錢有突。

國泰呢，你而家就笑9佢賭期油賭輸左，但佢前期贏果時，真係贏到發發聲，雖然佢係短視，無做diversify，發展LCC，或者好似日本ANA咁做勁多副業，但都剩係可以講做錯決定，無人估到油價插到咁。

笑死 學者佢教咩科
簡單商業決定都唔識

快運同港龍合併都無咁嬲

問學者：講歷史國泰，太古歷史長過港龍幾多倍？

屌，自膠，當我無講過

傻閪，賣得平咪即係賺得少囉，仲好意思出黎柒

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強。。。。。。。。。。見到個名之後就知唔使睇啦

行業個trend係短線要low-cost airlines
疫情前low-cost airlines個margin已經高過full fare airlines咁多
本身CX買完express就有諗過merge KA同express
個學者叫佢賣番express走，keep KA😂😂

我諗個學者以為CX係NGO，為左KA個歷史價值，要燒幾多錢都應該

廉航同港龍兩條水嚟

港龍做full package
Uo做廉航唔知關咩事

又係陳偉強
老是常出現

港龍除左航權之外，其他跟本同國泰一樣，有乜意義
快運係LCC，無得比

知唔知點解學者做唔到人地高層

賣ka, 係因為可以吉返啲slot 比國航，南航，海航land 香港， 港龍做短程國內航線，根本就蝕到hihi,

買UO,係因為啲細port,爆貨爆人， 尤其係咩沖繩，金澤果啲port.

叫啲濕尻學者食屎啦～

廉航從來都唔係靠機票搵錢行李費，條款啲嘢賺你最多

因航決策九成九係支航班友

佢唔係professor 係HKCC lecturer

佢唔收皮政府都唔比佢飛cn 搞大灣區airline

呢件藍屍都叫學者

得個30年歷史，仲要間公司原本就係由幾個奶共商人創立出黎打國泰對台，有幾on9先會講得出因為歷史意義保留佢

行內人都知cx咁做係冇錯

快龍航空

改名龍運比九巴做

飛機脫班好撚大鑊

其實港龍業務同國泰重疊，快運做廉航係唔同市場

根本係因為航線嘅政治決定黎
大家係咪忘記咗「大灣區航空」

廉航真正賺錢的是運機底貨

岩岩先買完叫人賣左佢

Yes😂😂
而full fare airlines真正賺錢係first class & business class😂😂

大灣區航空要空降
HXCX呢啲邊有得避

港龍貴cost
國泰又可以食港龍飛機

D專家食屎啦

on9學者，本身唔係武肺既話一隻係金蛋一個係負資產黎

學者

點睇都係你沖出嚟柒
M記賣得平過shake shack唔通就代表M記賺得少咩

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強

學者真係識搵大錢既就個個學者都係李嘉誠啦 咪又係9up

太古大班冇risk management炒燶油都好好笑

冇睇名，原來又係呢條on9

港龍冇定位啦FSC有國泰，LCC有快運

sunk cost

全世界LCC 都係咁閪

香港理工大學專業及持續教育學院講師
Lecturer都算 仲要poly
Poly都算 仲要poly asso

真心求其捉隻同齡連登仔都撈得好過佢

Lecturer嚟
仲要poly asso

太古話就話最大股東
分分鐘又係比人捉住左春袋無得話事

搭飛機有得外賣？你係咪搞笑傻仔

原來而家唔洗讀hkcc都識佢啦
強強最近出名咗

呢條友不嬲都出名垃圾
東方喉舌嚟

咪玩啦，賺到錢就唔會比人買起啦傻仔

FSC都係講緊機肚D貨賺錢，Business traveler 係賺，但機肚賺多D

睇到個學者係邊位就知唔使睇

人地計好盤數都要俾你指點江山

本來就得一條，點解有兩條仲要比人買起埋自己諗下點解唔好出黎柒

UO係財技令佢蝕錢，唔係本身蝕

我自己唔識經濟學,但係我都覺得殺港龍係最正常做法

大可將香港快運放盤

邊個會接

中西文化
唔係商科 佢都冇資格
利申牙蘇仔

廉航你估駛機票賺錢?

屌個撚樣真係讀歷史

廉航義工黎，你比既錢佢一蚊都冇賺

條友坐咗幾耐監?

泰國又好國泰又好，都係由最高級一直錯到尾做成今日事件

貨運有現金流
客運蝕緊錢
間公司就乾塘

學者

又陳偉強，又陳雲生
傻嘅都知係因報

高低立見， 梗係炒撚曬啲舊人減低成本啦，快運同港龍邊個營運成本高呀

學者？

講緊business model啊清

陳偉強又有嘢講

呢個時候賣快運，邊會賣到好價？
個學者喺邊度讀書架

賣？點賣呀，而家呢個時勢邊個敢接盤
事實自從有咗廉航後，港龍個市場定位就好尷尬，平又唔夠廉航平，靚又唔夠國泰靚。兩頭唔到岸。

生意佬更係講盈利能力點會睇咩歴史意義
抵D濕尻學者日日都俾人叫食屎

真係好奇怪
而家班國泰管理層擺明係史上最撚有用既管理層, 點解無人起底LIST OUT晒出黎等佢地名留青史?

屯門友愛前議猿，民建聯黨友

憑呢條友都夠料評論
我以為同名同姓咋

港龍高不成低不就， 摺埋係遲早既事

UX = UO + CX?

濕9學者

港龍原有嘅服務可以由國泰做。

如果唔要快運，國泰肯，其他人都唔肯將港龍降格做廉航啦，食咗呢條水。

執咗港龍，最大程度係將成班中高層連根拔起。三班管理層，變兩班管理層。

又係呢條on9仔

港龍以前係中資紅底去抗衡英資國泰
如果唔係比國泰買咗，一早就已經執

佢教中西culture

呢樣真

學乜柒

咁做咩唔買張正常機票
要俾佢揑住條頸呢度劏果度劏
仲要delay一晚

Budget airline先唔會delay, 上唔到機你既事，唔會等

UO sor

呢d專家食屎啦。。。

依條友好撚出名㗎
畀人圍住屌

賣你老母

睇條數都知UO最賺錢

有UO，KA根本係雞肋，對一般人黎講，港龍唔係特別平，只係代國泰shared code飛短途/亞洲/中國，服務各方面都無乜分別

但UO就打正旗號sell平機票，餐飲行李先再賺一舊，要服務要靚時間自然會揀返國泰，成個集團定位清晰好多

國泰裁員：學者指應空姐賣西進補港男巨龍

國泰最賺錢係機肚運貨，廉航用盡d閪時間凌晨機運貨，運人只係bonus，仲未計餐飲行李係淨賺

國泰可能需要人教下

Merge KA UO唔化算，要KA班友減人工福利去到UO班MK妹咁，以工會把聲實嘈到拆天，不如索性摺埋佢，以後用UO牌頭請人就擺明用廉航賤價條款請人

依家賣蝕撚到仆街

呢d學者食屎啦

識做做生意一定保ou

根本廉航好符合香港大部份人去旅行既模式

唔介意好似坐黨鐵咁逼，最緊要平

事實就係好多消費者非理性，你用個低既底價啲人就會覺得抵。而且可以自行選擇對大部分消費者黎講係比較吸引，好似我唔想食飛機餐咪唔訂囉。點知隔離係友食杯麵，你條女話肚餓，你咪又係要買。
而好多消費者無你諗得咁有計劃，有時以為唔洗行李，點知回程時買爆左，焗要係機場用貴啲既價買行李。
唔洗全部派餐，人手安排可以少啲，成本會低左。

有中國特色嘅航空 留黎做咩

陳偉強

本來世界一致係向緊廉航方向推進
因航蝕章係當初押錯注 唔知廉航會跑出
你話港龍同快運合併 用港龍個名做廉航都仲make sense
賣廉航根本真係on9

咁太古班人真係嚴重判斷錯誤喎，炒期油炒到蝕百幾億

港龍大多數航綫飛中國，上面一唔滿意實比人玩死。而快運飛日韓東南亞可以避開飛越領空，自由度大好多。

窮撚就搭快運

有錢d 有要求就國泰

老老實實
如果收我咁多錢，俾條因卷我食
不如你話唔包餐，但收錢俾我買合味道，咁仲開心
一買一賣又唔會令啲空姐黑面話啲人R杯面

快運啲餐，雖然有啲貴
但起碼叫做我俾錢嗰吓我知道自己會食乜先
唔係佢收左錢包個神秘飛機餐 上到機先知有無伏
快運個焗豬其實幾正，以前佢有賣，我次次都有嗌

所以佢咪話歷史意義lor
不過佢on9在同商家佬講歷史姐

環保d

有要求個d係唔撚會坐因航

求其揾間非廉航既航空公司服務都好過因航

本來係，但結果都係炒哂港龍啲人。一來港龍啲人年資長，人工高啲，二來uo 啲人本身就做廉航，結果只係睇用邊個名，操作都係一樣。

UO 嗰邊好似後期都抽咗CX/KA 啲人過去
UO未賣之前，全部都係啲妹妹仔哥哥仔做FA
賣左之後，開始換左啲媽媽級嘅入去，做廣播嗰陣仲會改唔到口講隻機係寰宇一家成員... 然後dead air

一年後將快運改名為港龍咪得囉！

主要係Cx, 而且比例唔高，主要係換哂啲大陸人同高層，但主力仲係以前嗰班

所以lcc 咪有市場，鍾意個人化既鍾意，覺得抵既又會㨂。而且彈性比傳統航空公司大，反正餐都係客要先訂，客唔滿意轉餐單都快啲。

笑死人
全世界的大航空公司旗下都有一間廉航
賣嚟把鬼
你話將快運改名做港龍好過

快運d餐都幾多人食，次次都見到d空姐無停手

有啲餐其實係好OK
OK過部份傳統航空公司啲餐
特別係飛短途，UO都仲可以俾錢買個正常嘅飯食

我自己覺得航空業客運要recover
廉航都應該係最先再跑出
因為肯定有人因為驚中招 唔想喺機上面食野
咁到時自己食就俾錢 唔食唔買又慳啲錢
好過傳統航空公司派餐又唔係 唔派又唔係

教cc都叫學者

最慳錢一定係執左國泰
留返快運+港龍
未來大部份都係亞洲短線遊. 歐美市場應該收皮

專家食屎啦.jpg

先唔好講佢係方丈報御用學者，呢條友教社會科學，結果乜嘢都評論到。而家連航空公司買賣呢啲咁嘅商業行為都識得評論， 唔講以為佢係商學院 ，真係勁

又係陳偉強 ... 就知又有得笑
條友上年撐警撐到比500 人圍Lect hall
好威威架

學者讀書多，生意完全唔識做賣快運保港龍咁撚on9既野都講得出。 知道兩間既定位未

唔好叫陳偉強做學者，
唔好侮辱學者兩個字

點睇都航運平民化先係大方向，你保左港龍咪又係要賤賣機票，純粹係為個名，仲要浪費錢rebrand

太古大班大撚曬？做嘅決定一定啱？
買油蝕撚到仆街已經收你皮

唔係為個航權cx 同ka晨早merge 左
完全無留ka 既意思
作為顧客買機票都感受到根本背後成套system 一早合併左

正視聽就係學者支持國泰從海航手中收購HK Express，其中一個係科大商學院經濟學教授

仆街啦學者

又係強仔

商業決定點解要考慮歷史意義
係都考慮歷史意義既商業價值啦，依家擺到明就係港龍冇價值

有冇快運焗豬扒飯圖
未食過想有機會試吓

後期停左無賣
以後唔知仲有無
好正個飯熱到辣手
啲豬扒切開左一件件
好香

full package 客運同廉航都唔識分，你最撚識嘢啦

你連一個人搭飛機目的都未明，你又真係蠢唔明既

外行人講airline

咪癲 有得飛歐美大把人爭住去

歐美旅行 還是商務客？
兩者未來1-2年都大減

快運中國network好過港龍，cost平過港龍，銷量好。
港龍有咩

所以點解你做教授 人地做CEO 唔熟個行在度指點江山 收皮喇專家

垃圾學者

專家食屎.jpg

只係asso嘅lecturer咋，邊係教授
你google下佢個名，佢喺hkcc好出名的

想知焗豬賣幾錢
同個size相比大家樂差幾遠

而家連登仔墮落到睇百份報，quote 陳雲生呢啲「深藍打手」，愈來愈似香討

機底d貨值錢過d人

細一半以上
一向所有嘢都係飛機餐size
好似48送埋支水 好耐之前啦

但係食杯面再買佢啲水都唔平
有塊豬扒好似抵啲
加上真係叫做好食嘅飛機餐

佢其他餐有啲好伏
點心餐真係狗也不屌

正如班阿迷都問緊 點解出埋D 垃圾 都唔出Ozil 一樣

屌你剩係睇下UO比人買之前堆獨市線同KA果堆分餅仔線就知留邊間啦嘛